---
title: 说一次谎，就永远会说谎
linkTitle: 说一次谎，就永远会说谎
weight: 30

---

{{% lightbulb %}}
Gary相信，人有两种：诚实的人和不诚实的人。试图欺骗他的人，是一个不诚实的人。没有理由让他去相信一个不诚实的人所说的任何话。
{{% /lightbulb %}}

{{% gary-suspicious-highlight %}}
如果Gary认为一个申请人**试图欺骗他**，他就会结论**他们的整个故事都是谎言**。
{{% /gary-suspicious-highlight %}}

{{% name "Ana" %}} 在她的丈夫伤害她的时候从没有向警察求助过。她知道他们是不会介入一个“家庭问题”的。在她写她的BOC 故事描述的时候，有些朋友给了她建议。他们说，如果她说她曾经向警察寻求过帮助，那么她的申请理由就会强许多。Ana就把这个加进她的故事里去了。Gary听到过很多个类似Ana的申请，他理解，警察是不会帮她的。Gary怀疑Ana的这部分故事是编造的，由此，他就怀疑她的整个故事都是谎言。

{{% name "Tariq" %}} 曾被一个对立的政党的支持者袭击了。他听说，委员会是会想要他的故事的证明的。他认识一个男人，会制作假的报刊报道给他社区里的难民申请人。Tariq买了一份描述这次袭击的报道，交给了委员会。以Tariq看，这篇报道是令人相信的，但是委员会的调查人员发现了它是伪造的。现在Gary认为Tariq的整个故事都是谎言。

{{% name "Monique" %}} 付钱给走私的人把她带到加拿大。走私的人教给她一个编造的故事，来描述她的旅行路程。Monique把这个故事写在她的BOC表格里，也在她的听证会上这样讲了。Gary问了Monique很多关于她到加拿大的行程的问题。他问她行程的不同的部分各有多长时间，她经过的那些城镇的名称。当Monique回答不了这些问题的时候，Gary判断她在怎么来加拿大的这个问题上，说谎了。此时，他觉得他不能相信她讲给他的任何内容了。

**什么可能对Ana, Tariq和Monique有帮助?**

* **{{< link "/12-things-that-have-helped/admitting-a-lie" >}}**


阅读Gary其他的“大的看法”

{{< siblings >}}

